呢兩張相其實係一模一樣?

近日，國外論壇Reddit上的兩張照片發佈僅2天時間就吸引了200萬人圍觀，不少網友都認為這是兩張不同拍攝角度的照片，但其實它們一模一樣！

有網友利用Photoshop將右邊的圖挪到左邊，發現兩張照片完全重疊，也就證明了這兩張照片其實就是同一張照片。

有網友留言稱，未來有一天如果人工智慧真的統治地球時，我們或許能夠用這兩張照片來區分人類和機器人，機器人可以一眼看出兩張照片是同一張，而人類則會認為是不同的照片。

類似的錯覺照片還有2007 Best Illusion of the Year比賽的獲獎作品The Leaning Tower Illusion，同樣是將同一張照片複製粘貼，但右邊的看起來卻傾斜的更多。

其實，我們之所以出現這種錯覺，是因為視覺系統將兩張照片當作一個整體場景來看。平時我們看街景的時候，每條向遠方延伸的直線都會聚集在消失點，但是圖中的直線卻是平行的，我們的大腦假設了這倆張照片會有相同的消失點，所以右邊看上去會更加傾斜。

類似的例子還有很多，比如將兩邊排列整齊的樹木，或者平行的鐵軌照片複製粘貼放在一起看，也有出現這種錯覺的情況。

咁我應該係AI 一望就知一樣

又係你條撚樣

完全唔覺得有分別

AI死全家

唔好呀

睇個底都要一樣啦

眼盲就驗眼啦傻鳩

右邊睇落係似斜啲
視訊錯覺呢樣嘢都幾正嘅

總係有呢d 懶醒嘅撚樣

其實你咁唔叫叻，只係公佈比大家知你係三維處理上有先天缺憾
即係腦殘

AI 唔識講大話?

Crazy diamond都好正
以前特登用小畫家cut返出嚟睇吓係咪一樣色